[
    {
        "question": "Что означает слово adhesive?",
        "options": [
            "a) Твердость",
            "b) Липкость",
            "c) Вес",
            "d) Температура"
        ],
        "correct_answer": "b) Липкость"
    },
    {
        "question": "Как перевести слово affect?",
        "options": [
            "a) Влияние",
            "b) Поток",
            "c) Течение",
            "d) Образование"
        ],
        "correct_answer": "a) Влияние"
    },
    {
        "question": "Что обозначает слово ancestor?",
        "options": [
            "a) Предок",
            "b) Потомок",
            "c) Земля",
            "d) Исследователь"
        ],
        "correct_answer": "a) Предок"
    },
    {
        "question": "Как перевести слово antibodies?",
        "options": [
            "a) Антиген",
            "b) Антитела",
            "c) Лекарства",
            "d) Витамины"
        ],
        "correct_answer": "b) Антитела"
    },
    {
        "question": "Что означает слово approach?",
        "options": [
            "a) Подход",
            "b) Путь",
            "c) Образ",
            "d) Концепция"
        ],
        "correct_answer": "a) Подход"
    },
    {
        "question": "Как перевести слово arrangement?",
        "options": [
            "a) Расположение",
            "b) Порядок",
            "c) Согласование",
            "d) Разделение"
        ],
        "correct_answer": "a) Расположение"
    },
    {
        "question": "Что означает слово attempt?",
        "options": [
            "a) Успех",
            "b) Попытка",
            "c) Проблема",
            "d) Процесс"
        ],
        "correct_answer": "b) Попытка"
    },
    {
        "question": "Как перевести слово behaviour?",
        "options": [
            "a) Состояние",
            "b) Поведение",
            "c) Сила",
            "d) Внешность"
        ],
        "correct_answer": "b) Поведение"
    },
    {
        "question": "Что обозначает слово benefit?",
        "options": [
            "a) Потеря",
            "b) Польза",
            "c) Убытки",
            "d) Забота"
        ],
        "correct_answer": "b) Польза"
    },
    {
        "question": "Как перевести слово breeding?",
        "options": [
            "a) Разведение",
            "b) Сбор",
            "c) Прививка",
            "d) Животное"
        ],
        "correct_answer": "a) Разведение"
    },
    {
        "question": "Что означает слово classify?",
        "options": [
            "a) Организовать",
            "b) Классифицировать",
            "c) Объяснять",
            "d) Рассматривать"
        ],
        "correct_answer": "b) Классифицировать"
    },
    {
        "question": "Как перевести слово clone?",
        "options": [
            "a) Сравнивать",
            "b) Клон",
            "c) Плод",
            "d) Размножать"
        ],
        "correct_answer": "b) Клон"
    },
    {
        "question": "Что обозначает слово clot?",
        "options": [
            "a) Сгусток",
            "b) Вода",
            "c) Лист",
            "d) Воздух"
        ],
        "correct_answer": "a) Сгусток"
    },
    {
        "question": "Как перевести слово compatible?",
        "options": [
            "a) Совместимый",
            "b) Странный",
            "c) Разный",
            "d) Интересный"
        ],
        "correct_answer": "a) Совместимый"
    },
    {
        "question": "Что означает слово competition?",
        "options": [
            "a) Состязание",
            "b) Победа",
            "c) Решение",
            "d) Забава"
        ],
        "correct_answer": "a) Состязание"
    },
    {
        "question": "Как перевести слово conditions?",
        "options": [
            "a) Условия",
            "b) Проблемы",
            "c) Стратегии",
            "d) Системы"
        ],
        "correct_answer": "a) Условия"
    },
    {
        "question": "Что означает слово contribute?",
        "options": [
            "a) Помогать",
            "b) Управлять",
            "c) Прекращать",
            "d) Работать"
        ],
        "correct_answer": "a) Помогать"
    },
    {
        "question": "Как перевести слово cross-pollinate?",
        "options": [
            "a) Перекрестное опыление",
            "b) Оборона",
            "c) Силос",
            "d) Заключение"
        ],
        "correct_answer": "a) Перекрестное опыление"
    },
    {
        "question": "Что обозначает слово cure?",
        "options": [
            "a) Исцеление",
            "b) Заболевание",
            "c) Лекарство",
            "d) Стресс"
        ],
        "correct_answer": "a) Исцеление"
    },
    {
        "question": "Как перевести слово decade?",
        "options": [
            "a) Десятилетие",
            "b) Месяц",
            "c) Год",
            "d) Век"
        ],
        "correct_answer": "a) Десятилетие"
    },
    {
        "question": "Что означает слово delay?",
        "options": [
            "a) Перерыв",
            "b) Задержка",
            "c) Преимущество",
            "d) Запуск"
        ],
        "correct_answer": "b) Задержка"
    },
    {
        "question": "Как перевести слово determined?",
        "options": [
            "a) Решительный",
            "b) Неверный",
            "c) Медленный",
            "d) Неправильный"
        ],
        "correct_answer": "a) Решительный"
    },
    {
        "question": "Что обозначает слово digestive system?",
        "options": [
            "a) Кровеносная система",
            "b) Пищеварительная система",
            "c) Система мышц",
            "d) Травматизм"
        ],
        "correct_answer": "b) Пищеварительная система"
    },
    {
        "question": "Как перевести слово disorder?",
        "options": [
            "a) Проблема",
            "b) Болезнь",
            "c) Стресс",
            "d) Нормальность"
        ],
        "correct_answer": "b) Болезнь"
    },
    {
        "question": "Что означает слово donate?",
        "options": [
            "a) Помогать",
            "b) Жертвовать",
            "c) Приобретать",
            "d) Продавать"
        ],
        "correct_answer": "b) Жертвовать"
    }
]
